有無人想考潛水？

絲
生活太多不如意，想月尾/下星期去考返個ow
希望可以搵到平啲嘅價錢，以我所知應該沙巴最平，馬幣跌到咁
會唔會有巴絲想join?

沙巴幾錢

我都想考

有興趣 但唔想去沙巴 菲律賓個啲地方學 平就平
學唔到教得差 佢比個牌你都用自己條命玩

想join, 未潛過水
想知價錢

我見通常3日，一日係理論，900-1000rm，2000hkd
亦都有2日（自己買網上教材自己讀），650rm，1200hkd ，但教材都要169usd，其實差唔多

呢啲都係大潛水公司website睇，我仲問埋人地blog介紹嘅教練，唔知會唔會平啲

tg: superman426
大家有興趣可以傾傾，有個伴 ，身邊無朋友想玩/得閒去

係呀 所以我都盡量做足晒資料搜集 搵間好啲 或者搵返中文教練 我都想去學野（同去旅行） 唔係單單為左牌

我上兩個月香港考o仔牌
要$2300

我今年香港學左 3400

睇下你有幾多筆直 講我自己 我教練係退休水警 係菲律賓有間大屋 每年復活節同暑假都開團 10000埋單 7日連機票食宿考到padi a仔

其實都ok平呀 我見fb有啲要2800
Basic香港學其實係好嘅..不過係外國嘅海到考好似又唔同啲

我盡量希望減低考牌個cost啦，不過其實都好睇教練，遇到好教練貴少少都ok。
10000包晒 考牌(o+a)都要4-5000到，加機票食宿其實差唔多

我諗個牌作用性應該一樣
不過外國一定水清過香港

7日就有a仔咁就真係快槍手
不過相比貴左

考牌一定香港考
香港屎水
係外國考 咁清
番黎香港潛會唔慣
同埋上次去沙巴潛 落水人唔太會理你

padi係貴d 好似係

香港都差不多錢, 不如香港學左先出去
香港潛到出去潛一定唔驚

今日岩岩係香港考完，4千 不過教練教得好好

理論既野係香港聽晒先飛 同埋七日其實得2日係學 有4日係跟我地去潛

香港潛水真係不了 上個月幫教練睇住d新牌仔出左一轉橋咀 完全無野睇 潛左一支氣就無落水係船hea

我都明，不過係想出走下，去考牌好似有啲purpose咁

巴打介唔介意俾個course/教練資料我參考下？
Tg: superman426

2300幾抵 搞到我都想學 要等農歷七月完

因為除左香港，我見水質好啲又近嘅地方，例如台灣，收得好貴 ，cebu都有睇過，平均都要2500，所以目前都係想去沙巴，個牌有機會2000內，仲可以去埋神山 ，滿足晒我想行開下，上山下海嘅要求

機票千零蚊，住我無咩要求，hostel/簡單平房都得，想睇下有無人咁岩又有時間，一齊潛下水

講就咁講
你去到人地地方你語言上溝通問題都大獲嫁

如果你英文程度好用英文學其實ok, 因為你以後去外國潛都係講英文多

不過就算英文唔好一樣會有香港教練去外國上堂

係就快, 香港農曆八月會比較水清, 再遲啲就會水濁水凍

上堂唔可以戴con
你幾多度近視? 雖然可以配有度嘅潛水鏡, 但係如果唔深初初學就唔好咁快洗錢啦

橋咀上堂位梗係無野睇啦, 唔通揾個珊瑚位俾你上堂踢爛晒啲野咩, 而且橋咀近西貢市可以慳返油錢同船程

同意上面有師兄講係香港學比較好，係香港潛過泥水，出去外潛就唔會擔心，可以更專注去睇下個海會更加大滿足感。

係香港跟padi學係貴D，不過包理論同埋係泳池實習先再出海，始終學一樣新既技能用熟悉既語言會安心啲。

而且我個教練幾好，就算完左都會夾下我地出fun dive，想買裝備又會提供意見。

我同朋友都係OW香港學，AOW就外潛學，而且係搵返OW個教練一齊去，邊玩邊上堂。

非打手 純分享

沙巴菲律賓教練多數真係靠海揾食開飯, 但係香港教練好多都係兼職, 所以唔一定香港教得好

其實無論香港定東南亞都一樣會有收到錢hea教賣牌嘅教練, 揀教練要做功課

我潛個陣都係戴con
ex係教練話冇問題

香港同東南亞學各有各好啦

香港學可以慳假, 東南亞學可以慳錢, 呢個對我黎講係最需要考慮嘅野

香港係hard mode, 能見度差, 而且海底好多海刺海膽, 可以迫到你練浮力控制, 相反東南亞係beginner mode, 如果你水性一般般同細膽東南亞學會舒服啲

正常上堂嘅位多數都係平靜水域大沙地無咩特別野睇, 教練就無論香港同東南亞一樣都會有伏, 兩個地方分別唔會太大

一直都係戴con

上堂你要係水底除左副潛水鏡再戴返, 你覺得ok可以照戴, 風險閣下自理, 度數淺我會非常唔建議, 水底技巧都未掌握好重要兼顧副con未必個個handle到

當然, 考完牌平時玩就無咩問題, 好多人都係戴con潛

真係
香港啲水唔清同下面好多海刺
但係真係可以好練到中性浮力
嗰時學o仔有個女人唔熟水性，落到去驚到仆街
係咁搵野捉，所以最緊要唔驚
係香港學完出到去玩就輕鬆好多，因為香港學無咁好service，啲gear都要自己set
相對學到既野就會多啲
當你係香港都唔驚，出到去就輕鬆
係係香港學就快啦，就黎完季到時無乜班

考埋advance
我依加得open 好唔爽

想join 不過下年先去

亦可以考左open試下先, 有興趣再考埋advance都得, 老實講考完牌會keep住玩嘅真係唔多, 好睇你揾唔揾到好教練或者潛友一齊玩

係 無朋友想玩

絲就更難, 會潛水嘅港女比較少, 相反有一次去台灣潛, 果度啲台妹真係不得了

之前去旅行潛過一次覺得好好玩有啲心郁郁想考牌

其實都想搵人一齊潛
但學生一個
無咁多錢下下出國潛
有冇巴打知出去潛最平大概幾多

機票1000
潛水course 1500-2000
食宿有平有貴啦 4-5日 600-1000都搞得掂
當個旅行 有啲野唔做可以永遠都唔做啦

有興趣

唔使上course就咁租gear加導遊其實大概要幾錢
牌我已經考左
但係真係想出去玩下

台灣曬氣啦

KK 係平嘅，不過係shore dive, 即係要自己游出去潛...

我見好多人basic 野游水都唔掂就學潛水，希望你唔係個d 人啦

你plan 行程要注意返，潛完18hrs+ 唔可以上山

關咩事，有錢一樣可以長假期去勁潛，某公司成日搞d 幾皮野冰潛、紅海，liveaboard 都未執笠

推到巴打上水分享

屋企人識人1380考咗

識埋我

留名

上面見話淨考o仔先其實唔推薦 考a同o其實好多位可以同步 一步到位唔駛煩 你得個o仔 去到d潛點要落廿幾三十你真係企左係度 考牌其實技巧野真係好難一次半次掌握 主要都係提高你既危險意識同出問題應該點處理 實際既中性浮力之類野只要潛多兩次就慢慢ok 有教練睇住 正常仲會帶埋兩三個自己教出黎既dm 外加當地dm 好快就熟習到

下個月去台灣考ssi既ow
3000蚊

之前去埃及，本來諗住睇神廟睇剩
落機識左個ga仔，傾幾句就跟左佢去考ow，除左金字塔個頭其他全部無去
前年考，2000頭港紙
打算出年考A

係沖繩考過留名

想考

香港學hard mode好似爽啲

不過學到幾多月？就來冬天

都係9 尾十月頭有時間 又係想學潛水
有興趣

正常去菲律賓/沙巴果D會學得好D, 教練天生水性，經驗好過好多地方。而且你係一次過，幾日學晒，唔會好似香港，D練習拖住來做。次次做小小，muscle memory好難build up.

啱啱台灣考完返嚟
外島好多嘢睇 教練唔錯

咁平
我五年前都3400

香港點會拖你
秒秒都係錢呀
兩堂泳池兩堂海就踢你走搵下一班錢啦

hea教嘅就會快快手當賣個牌畀你

伏教練無分國界, 真係睇你彩數同有無做資料搜集

有ow, 想pick up番加考a, 有邊間好？
定間間差唔多？

一般十一月會開始水凍水濁

有無可能係到夾夠人 再約埋去報 會唔會平d

cebu考左padi o仔
除左考完即join 左fun dive
之後都無潛過

幾銀?
教得好冇?
要租車嗎?

外島要識揸機車？我都想去蘭嶼學

好想去 不過無假

樓主諗住一次過考ow同aow?

maybe

巴打你打算邊到學?

我都係喺香港學左OW先出國潛左次 上年學左四千蚊全包
而家好想考埋AW呀

建議香港學左先好出國潛啦 到時可以慳返啲時間專心玩
新豬落水掛住練野做skill 好難可以睇清楚水底

個島比較大，出出入入都要靠機車
但去蘭嶼學潛水會唔會太激

利申: 岩岩四月去左轉蘭嶼

無機車牌 我見蘭嶼好多潛水班

我去綠島學
識機車當然最好啦 我廢J

留名先
睇緊綠島資料

台灣考牌好貴 不過好靚睇下覺得值唔值 我好似識個綠島教練 香港人 但見到要4000蚊（包住） 都係貴左少少。

命仔重要定價錢重要？
成班傻仔鬥平
平野唔係無好，但千三蚊都話考到個牌真係唔敢想像

完全同你諗法一樣！！！
我本身睇咗綠島，但朋友臨時有事去唔到，不如一齊去？ 可以揀其他地方

好呀！！睇下夾唔夾到時間，tg: superman426

added!

同價錢無關, 貴同平一樣有伏
唯有靠口碑同運氣, 唔好見平見快就仆埋去join, 教得唔好輕則你唔會有興趣再玩, 嚴重嘅教到半桶水都照畀俾害死人

潛手好好玩架
喜歡可以係tg交流下
利申:ow

係咩
我淨係睇咗台南 3000左右
我覺得出去考好處係可以一次過睇埋靚景
我之前去旅行都潛過幾次
好想正式考牌

推吓po先
有無人討論

book左年底去花蓮考

想係香港學,有冇推介?

留名學野識buddy

講多少少,自己9月尾到10月有2星期空檔,想睇下有冇人一齊係香港報OW
有興趣就pm

個個都留TG 個討論區用嚟做乜

咁平 邊度學？

如果香港學 有無巴打有好教練介紹？

新手ow
可以 tag 我 TG @Happysis
想一齊交流同一齊玩
Thx

爸打之前去邊學？

其他巴絲打係香港學既話係去diving adventure個啲學定跟私人教練架 想學 但diving adventure個啲好貴 成4千蚊 想預三千左右

人多有無得平?
DA船多班多教練多有泳池一定收得比私人貴

岩岩台灣學完O牌.
D人話香港學比較好.D 水夠濁. 係既. 要練野係香港學比較好.
但係香港學. 真係齋學, 觀賞程度近乎零.
出去出面學, 係一邊學, 一邊觀賞.
我寧願去外國A觀賞海底+O牌, 然後去外國B觀賞海底+A牌
我有朋友香港學, 佢話冇野睇. 佢話好悶. 唔想再晌香港考A牌

巴打去綠島學？
其實有諗過台灣 都係差唔多價錢

9月頭係綠島考完 4日7支樽 $4000hkd 包一次fun dive
好撚靚

係咪個間藍莎？

其實我見人地可以潛到幾分鐘 絲打得唔得

喺外國考加住習慣玻璃水
一番來第一潛超唔習慣瘋狂彈水

其實考牌香港唔錯

首先已經冇語言問題

其次香港屎水能見度低 都係訓練一部分

最後我教練好有心 d手勢都技巧都唔係得過且過咁教 反而去到外國大家都好似掛住玩咁 個牌為俾而俾

當然外國都有認真撚啦 同埋外國多好多靚潛點 學完就可以即刻去玩

咪係
環境咁惡劣都無事

巴打係邊學
可唔可以介紹下教練
就係想搵個唔係hea教嘅

其實日本, 泰國, 菲律賓, 馬來西亞都有廣東話教練.
D教練基本上係周圍走.

嚟咁想去沖繩, 帛琉, 詩巴丹考A牌.
首選搵廣東話教練, 其次國語. 自己英文唔掂, 同埋命仔悠關.

Yesss blue safari

利申 : 近 40 歲 巴

想問下如果而家想開始學，有無巴打有團可以 join 下？
想響香港學基礎先，因為自己連游水都係麻麻。

呢間真係好多香港人

本地學ow + 徒手潛水, 都係西貢個邊啦，同外國無得比架喇，最多見到小丑魚，沙地
菲律賓學aow, 靚好多，好多香港見唔到既物種，學+旅行 一次過滿足2個願望

潛水whatsapp gruop, 新手fun dive影相多, 有興趣入group可以e-mail俾我
white.glint@live.com

想係香港搵個教練學 有無推介或介紹

你個時係同fd一齊組團定單拖

考牌唔好去帛琉詩巴丹啦, 又貴又遠, 而且呢啲地方就算你有a牌但係經驗唔夠未必應付到, 又或者當地潛店會見你經驗唔夠帶你去啲"平靜水域"玩, 咁第時你咪又係要補去多次

帛琉詩巴丹最好儲多啲經驗同帶埋自己裝備去, 特別係帛流

我朋友介紹，3800一個人
兩次理論，兩次泳池，兩次出海
包裝備包船係香港學
如果平日學就可能一對一or 一對三

加埋啲fd4個組團 其實睇你果個期有冇人 如果冇乜人報 兩個人都會開班

個個都有fd 。
我同你年紀差唔多
講真，真係好難有fd 一齊有興趣。
一個人學完，第二時冇fd 又係唔會去潛。
不如約下朋友香港玩下浮潛。毒下人先

即係得返沖繩
帛琉個斷層。如果我見到一定會淆底

香港小丑魚同外國唔同

有時都會陪啲外國考牌未係香港潛過嘅人落水, 我會預左全程湊仔無得玩

你講緊free dive定係scuba?

想問咩嘢叫做彈水?

帛流有啲位好大流, 要帶流鈎

浮力失控, 好似火箭升空咁彈上水面

唔知點解。我同D同學仔次次臨尾都會失控直浮水面

我學個時都好大流。游極都前唔到。一停底就漂返後

果啲係大流到打側個頭隨時連潛鏡到扯得走

空樽密度低自然會比滿樽浮, 準備配重時要考慮, 特別係外潛多數用大鋁樽, 用到樽尾會好浮

上日去玩綠島潛左兩日水，
兩日潛左7次，2次岸潛，4次船潛，1次夜潛
連埋gear 同DM~
住兩晚，幾個人share 平均2千蚊有找

去菲律賓都唔錯 有得睇下海龜同鯊魚 微物既話又有豆丁海馬 撞啱時段又好彩仲有機會去睇下鯨鯊 不過呢樣就另計啦
菲律賓最緊要係平 同埋好多賓賓服侍你 上水落水都唔駛自己拎gear 全程有人幫你抽住 上年去7日唔計住6000蚊多小小包車包機票(因為教練自己係果邊買左屋) 出5日海 每日落3次水
分享下上年夜潛既相

學左可能會去 但菲律賓完全無好感
完全唔想去個度學

其實最想搵到個有心既教練學炸

聽人講唔好去其他地方學，因為D水太清，番到嚟香港玩唔掂

係香港考緊3700 本身四人班變左一對一

我個教練係香港退休水警黎 退休之後全心玩潛水 有一半時間係果邊 做教練只係為興趣 又係好爛潛水癮 上次9個落水 其他7個玩晒d氣 教練叫佢地停留完上水 之後捉左我去繼續玩到得返20bar先肯上水

主要原因係 你去完外國潛 你根本唔會想係香港玩 我而加落香港水都係同班潛友去執垃圾

想問下呢，a+o一齊學係咪好啲？
我諗住係香港學好左先岀去玩，因為我英文麻麻地，岀去學驚唔掂

香港d 水，長期西洋菜湯咁，4 5 米已經唔見左buddy🤦🏽‍♂️🤦🏽‍♂️

遲啲會唔會有人組團呢

宜家香港仲有冇長期玻璃水既地方?

你之前潛過未? 潛過冇問題應該可以O+A 一齊學.
潛都未潛過. 建議你學O先. 每個人體質唔同.

講真, 我香港真係冇乜意慾潛, 一年1,2次當還可以
學D 人話齋,星期五放工飛高雄. 星期六朝去小琉球, 星期日晚飛返香港好過

除左搭fd玩，好少有機會跟到其他團玩

小琉球賣點係咩？有咩好睇?

賣點係海龜，超過90%見到海龜
不過唔小心撞到海龜加俾人影到相，會罰300k 台幣

去台灣潛過兩次

考完牌再跟團玩啦

香港我一個月落一兩次, 無錢無假外潛

去邊學？

lm

其實邊道可以JOIN 團?

香港嘅玻璃水可能只係得7-10米, 而且一年可能得幾個星期先會出現, 近珠江口實會用影響

我有個高登時代嘅潛水whatapp group, 有興趣可以e-mail我: white.glint@live.com

玩左aw, ow, free diving都係覺得free diving方便啲，唔駛搞咁多野，用
mask, snorkel + fin + 衫又平平地可以玩

睇片見外國d 鬼佬唔知點解一口氣可以頂勁耐 ，好似有條係潛入個海底洞， 自己都想試 ，不過有d驚死

點解咁著數變左一對一?

係綠島見過tuna🤓

係koh tao考
O個個教得幾好
A就有d hea
唔知係本身無咩特別野學定係教練問題
廣東話幾日先一班
要提早book

我都想去沙巴潛同行山
但唔知宜家潛仲有無得睇mola mola呢

想問free diving你可以潛幾耐同幾深

半個月後出發 你早一個月講就好

聽聞koh tao好多台灣人去學.

想學free diving 不要見 hkfeee diving個網都差不多4000

其實free diving有乜要學? 唔係就咁憋氣就得喇咩?!
自己憋氣都係30-40秒左右.

有心想學潛水,不過無假
上網睇香港學要3千幾-4千幾
係咪好貴?

同埋想問
PADI 同 NAUI 係咪完全無分別嫁呢?
見PADI普遍都貴d

我上星期單拖去綠島學 報阿禧潛水
一對一上堂 好過睇dvd
教練好nice

有興趣 無tg
我已經想學好多年

香港人？

SEND EMAIL比上面位師兄啦,佢有Group

我認同 freediving真係帶少好多gear

Btw有無人準備考aow 想搵人一齊報

之前係sun and sea報ow
同香港教練飛去菲律賓學
雖然話香港屎水學得好啲
但始終新手 能見度高啲都有安全感啲
菲律賓嘅話全程投入學就得
會有賓賓幫你搬搬抬抬砌好曬啲裝備
最尾俾返少少小費就ok

我玩左幾年啦喎宜家先玩#

下星期去仙本那學AOW
留名

香港學係貴, 想平去東南亞
PADI比較普及, 不過隣近地區兩樣都認受

無記錯...先報NAUI open water之後再上PADI AOW都可以的...

因住第時出黎玩唔識自己砌裝備

唔只台灣人多, koh tao係潛水牌工場, 你有錢有假留幾個月由o直上教練都得

以後去東南亞潛咪得，又平又有人服侍你

有近視潛鏡的

學下點潛落去，係水下面保持穩定咁游
畀浪捲點樣缷力，都要練閉氣時間啦

台灣教練

好的謝謝～

識同做唔做兩回事，唔識點拎個牌

我去菲律賓都係會自己砌野 睇你自己有無心既啫 gear用係自己身上 自己砌可以check清楚安全d 你叫d賓賓唔好搞你d gear咪得

我都想呢排襯天氣未凍考個O牌 但身邊好似無乜朋友有興趣

o仔想識人分享經驗學野

我都係

心動不動行動

諗住去台灣考個PADI O牌先

我都係一個考
怕咩